# 语言基础

1. C++中虚拟函数的实现机制。
2. 指针数组和数组指针的区别。
3. malloc-free和new-delete的区别。
4. sizeof和strlen的区别。
5. 描述函数调用的整个过程。
6. C++ STL里面的vector的实现机制，

+ 当调用`push_back`成员函数时，怎么实现？
    + 内存足则直接`placement new`构造对象，否则扩充内存，转移对象，新对象`placement new`上去。
+ 当调用clear成员函数时，做什么操作，如果要释放内存该怎么做。
    + 调用析构函数，内存不释放。`clear`没有释放内存，只是将数组中的元素置为空了，释放内存需要`delete`。